（99%脫貧）李克強稱6億人月收入千元 震驚小粉紅

2020是中共所謂的「脫貧年」，面對中國居民的經濟現狀，李克強在中共兩會上的一句話引發外界聚焦和熱議。

5月28日李克強在回答記者問題時稱，中國人均年收入是3萬元人民幣，但有6億人每個月的收入也就1000元。1000元在一個中等城市可能租房都困難，現在又碰到疫情。

由於這個數字同中共過去宣傳的統計數字，宣稱中的所謂脫貧比例的差距很大，儘管仍未必是真實數字，也讓不少大陸網友大吃一驚。

「前幾天說人均一百萬資產，還以為都脫貧致富了呢。竟然還有6億人月收入才1000元。」「都被媒體或宣傳工具誤導了，這些年一直有錯覺，還以為國家多厲害呢。」「終於承認了貧富差距。」「這就是都脫貧的真相？」「小粉紅這下啞巴了！」「要降工資了，做好月收入1000的準備吧！」

有一些網友吐槽說：「代表中居然還有人知道有月收入1000的人，難得難得！」「李總是務實派，為了不被上下相蒙，搞了克強指數！」也有人反諷：「總理造謠，2020我們已全面小康！」

也有一些網友諷刺中共對外大撒幣，「但我們一出手就是幾億幾十億往外發，豪橫得很。」

也有人怒斥：「6億人每個月的收入也就1000元，我不知道所謂的大國崛起和這些人有個毛的關係？真的就納悶了，有這6億人帶著，宣傳口天天還意淫崛起、復興，厲害了，你的鍋嗎？」

李克強稱「6億人每個月的收入也就1000元」，但實際上很多人的收入連1000元都沒有。

有大陸網友留言：「許多農民每月1000元也達不到！」「我家在鄉下也有一些親戚，如果不出門打工，一月根本不可能有一千塊錢收入。」

而據世界銀行（WB）數據，截至2017年，依中共官方貧困線的標準，中國還有3.1%的人口處於貧困線以下，人數逾3000萬，這些人口的年均收入在2300元以下。平均每月的收入只有200元。

打臉「脫貧」宣傳

值得關注的是，2020年是中共宣傳中的「全面建小康」的「收官之年」，也是中共所謂的「脫貧年」。

習近平2015年11月提出，2020年所有貧困地區和貧困人口邁入全面小康社會；2018年新年再表示，2020年「徹底脫貧」。如今到了2020年，卻爆出許多地方官員擔心因無法達到要求遭到問責，紛紛演戲造假。

江蘇省在2020年1月7日大動作宣布，江蘇省「脫貧率達99.99%」，只剩17人未脫貧。立刻被中國網友打臉，都屬於這17人。

外界輿論認為，多少人脫貧，民間無數據可查，而披露出的個例顯示地方官員只關心應付上面檢查，並沒有實際幫助貧困戶脫貧。

就在昨天（5月27日），廣州市政協委員@韓志鵬委員在微博發帖稱，他去調研廣州扶貧項目，問村民：扶貧項目有沒有幫到你們村民？村民的回答卻是：幫到村委。

也有農村網友回覆稱：他們村的扶貧項目都是村幹部承包的，扶貧讓村幹部獲利頗多，真正的貧困戶依然難脫貧。所謂的危房改造補貼，都要給村幹部上供的。

居民資產6成是房產

中國的貧富差距依然嚴重。近日，中共央行調查統計司於2019年10月中下旬在全國30個省（自治區、直轄市）對3萬餘戶城鎮居民家庭開展了資產和負債情況調查結果顯示，城鎮居民家庭戶均總資產317.9萬元，但是財富更多地集中在少數家庭，最高10%家庭的總資產占比為47.5%，接近一半。最低20%家庭所擁有的資產僅占全部樣本家庭資產的2.6%。

調查還顯示，家庭資產以實物資產為主，占家庭總資產的八成。而實物資產裡面主要是房子，住房資產占家庭總資產的比重為59.1%。

金融資產來說，最有錢的10%的家庭占了全部金融資產的58.3%，接近6成。最少的那20%的家庭，只占全部金融資產的1%。40%的家庭擁有的金融資產占比只有4.8%。

事實上，早在2009年，中國的權威部門就已在報告中指出，「0.4%的人掌握了70%的財富」。2014年，北京大學又發布報告指出，「最高1%的家庭，占有全部財產的34.6%」，「最低50%的家庭，占有全部財產的7.3%」。

2015年9月出自中共內部的一份調研報告顯示，「在31個省、自治區、直轄市中，擁有千萬以上資金、財產的有548萬至560萬人及家庭，其中，在職和已退休的中共黨政官員有360萬至365萬，占比65%以上。」

1000蚊做到啲咩

姐係最多得返7億人未死？

支那人口本身有水份

李克強係咪人之將死，其言也善呀

發窮惡

截至2017年，依中共官方貧困線的標準，中國還有3.1%的人口處於貧困線以下，人數逾3000萬，這些人口的年均收入在2300元以下。平均每月的收入只有200元。

個啲垃圾地方 自己種野捉魚食算啦 錢已經無用

唔係掛堅？雖然事實我地係人都知（得佢地唔知）李總做咩爆大獲，小二花生！

一野打破小粉紅幻想

農民賣田賣地，村委租地比廠，每月收租，講打工收入梗係少，年年分錢

大陸十幾億人
一人一蚊都掟死你既廢商理論

邊個話打工黑仔強講收入

買部華為榮耀打飛機

越嚟越明白點解佢地噉撚愛國
當佢地都可以１６０萬移民台灣
要儲幾多年？同個仔一齊幫個孫儲，儲到死，個孫終於移到民

成班柒頭真係信已經全部小康

係又點?低賤窮人敢反?
支共可以越嚟越惡，窮人有份做成

入黨發大財

中國沒窮人，打倒美帝，立刻出兵，先攻台灣，後打美國，再而統一全球。

不推文咁大單野都不推文？？？露底啦

兜咩丫，係呀係呀，個個都好有錢

6億1000元 , 3000萬係3.1% ,

即處於貧困或極貧人口為60%

香港生果金 傷殘津貼都係千幾蚊
城市唔洗交租 日日白飯魚豉油撈飯 都生存到既

至於農村有屋有田 自給自足 冇咩娛樂
千幾更加無問題

無租金成本 果d地方賣一碗面可能幾蚊 香港有租金 一碗面 三四十蚊 其實我地仲窮過佢 救濟我地把啦

去做雞1個鐘都有1000啦

反了反了

厲害了，你的鍋嗎？

李克強唔比俾面習帝

脫貧了 平時$100都無

強國黎架喎 出口術扮發展中國家啫

嬲咗

"人均年收入是3萬元"

一個月都唔止呢個數

屌佢老母～深圳飛機餐都4張毛主席～食水好深

貧窮線畫響月入$99，徹底脫貧

支那就業人口為77471萬人
而家有6億人唔過千
死撚左佢算啦

可唔可以理解成中共內部開始想打擊習近平管治威信
想整走佢?

琴日同朋友食飯都冇左$500

窮人點會諗移民 台灣窮人咪又係窮

一餐食咗人地半個月人工

咁撚樣都仲好意思日日打飛機做世界強國？

全面小康

就係知道唔洗諗移民，所以先噉愛國
都唔到佢唔愛國，搵得噉少，想走都走唔到

意思指 ：「有6億不是人」

班窮鬼愛唔愛國 黨其實wfc
洗腦只係想班窮撚唔好發窮惡

有6000億咁多
都是咱們大家一起的

之前cap 左人民人報d飛機文

behold🥁📯🎷🎺🥁

中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平对脱贫攻坚工作作出重要指示强调，新中国成立70年来，中国共产党坚持全心全意为人民服务的根本宗旨，坚持以人民为中心的发展思想，带领全国各族人民持续向贫困宣战，取得了显著成就。党的十八大以来，党中央把脱贫攻坚摆到更加突出的位置，打响脱贫攻坚战，全党全国上下同心、顽强奋战，取得了重大进展。困扰中华民族几千年的绝对贫困问题即将历史性地得到解决，这将为全球减贫事业作出重大贡献。

习近平指出，当前，脱贫攻坚已到了决战决胜、全面收官的关键阶段。各地区各部门务必咬定目标、一鼓作气，坚决攻克深度贫困堡垒，着力补齐贫困人口义务教育、基本医疗、住房和饮水安全短板，确保农村贫困人口全部脱贫，同全国人民一道迈入小康社会。要采取有效措施，巩固拓展脱贫攻坚成果，确保高质量打赢脱贫攻坚战

人均GDP 8000萬美元我們識條鐵

屌 去次spa都唔撚見左啦

唔怪得咁多支那落黎香港

讓一部份人富起來，之後咪走撚哂資囉白痴仔

其實中國最窮個幾千萬人係今次武漢肺炎之後都應該差唔多死晒

度度有廠?

返返去大躍進時代

夠錢交電費翻牆同泰國人香港人罵戰

又扮發展中國家？

肯定唔止

講緊收入啊

打工...

根本人就多啦 但majority都係窮人 支那就當全國都係有消費力咁

香港人冇去過內陸 果d窮過閪

呢篇野無內容

唔緊要 仲有半年消滅貧窮人口

其實我都覺得....

唔同時間有唔同角色
發展中國家又學人玩埋航空母艦

叫地方官加多個零埋每人月入一萬囉

咁簡單都唔識do

早十年啲水土都污染曬 玩死自己

我已經cut前cut後
全編貼晒我驚d中文老師爆血管

有好多無撚得分
或分兩年就走撚咗佬

14億人人均收入30k
6億人收入1k
除返開即係有8億人收入51k
呢6億收入1k嘅人望住另外嗰8億人有咩感想呢？
祖國強大？自己能力唔及人所以冇野好講？

都仲未計其實呢8億收入平均51k嘅人入面，其實可能集中晒係幾萬甚至幾千人到

死亡人口計算在內

Ministry of Plenty

批鬥李克強未？

香港啲村長，機代表一鳩樣姐

佢地買華為應該要貸款分三十年供

幫到村委 笑死

連啲支那小粉紅都分分鐘未去過 個個以為佢地國家真係富起來 笑撚死
普通打工仔都係3-4000一個月 仲少過香港啲清潔姐姐 好心咪話自己係大國啦屌

班友奴性咁撚重
唔會反政府
死心啦

智力幾低先會相信「全面脫貧」

月入一千人仔已是小康之家

所以咁多蝗蟲落嚟吸資源囉

唔好再講了⋯
你前三句真心錯到飛起

先讓一小撮人富起來

然後其他人吃草

居家治國齊天下

「總理造謠，2020我們已全面小康！

1000蚊既水平
係咪連食飯都成問題

去水立方都唔夠錢埋單

內陸山區有大量呢D根本未開發既村落

世界發生咩事都唔知

有啲4-5線城市生活指數低得好恐怖（5毫子一枝大啤，2毫一串串燒），洗省啲，1000一個月確實夠生活嘅。

單嘢啲汁喺邊？

咪撚再扮發展中國家拎著數

五毫子一枝大啤
當你四毫子來貨價 個樽既成本都去左兩毫子 仲未計運費
都唔知會畀d咩你飲

農民工咁既村姑收1000?

一個月出2000條五毛回覆

暗示你班小粉紅聽，其實你地生活算好，要有心理準備😁👋

識人大陸做HR
北上廣深，想1萬以上要做到manager（一般企業）

李克強把口

好多人會話 而家啊好多都拎萬幾蚊啦 洗貪你香港

Push

大戶來架，收地既話

驚咩訝。
因為有能力上網嘅人都係有錢果班。
城鄉差距根本就好大。
窮少少嘅地方係搵到兩三蚊一碗面。

呢個一定係國家機密但比強強爆左出黎

但大陸一蚊可以係紙幣又霉又爛其實掟唔死人

真係有d鬼

根本收地發達呢樣野係廣東做得多以為全國都係
非沿海地區 塊地送比發展商都唔要

咁佢地都仲有一蚊掟出黎既

月入1000，係精神既

我指篇文邊個寫

萬里未死，都仲有機會....依家無喇

小學雞武漢肺炎前。日日講乜鳩奔小康

買營養快線嚟飲

改革開放，城市化、資訊化加速，大陸人狗咬狗骨，係有錢咗一啲人，但事實係貧富懸殊越嚟越大，亦都犧牲咗成個地球生態

特登爆出黎

五毛回應
1.做華爲新仔都過萬
2.大把人打風流工，收租/家底
3.人工只係面果浸，好多私底數仲多

做乜突然咁誠實？

其實收地
無想像中賠咁多
樓都係一賠一
D地要種野先當係你

滔光養悔多幾年應該得
忍唔住太早亮劍

30幾個中國人就養得起我了，中國太強大了

越近香港越值錢

屋企隻廢中都係咁講成撚日拎人地中高層嘅人工對比香港極低層嘅人工

冇咗東莞呢個真黃色經濟，係會多返啲架啦

600,000,000 * 0.4 = 240,000,000

假設6億人入面有4成女人，即係2億4千萬女人

240,000,000 * 0.3 = 72,000,000
72,000,000 * 0.05 = 3,600,000

然後再有3成屬於40歲以下，即係七百二十萬女人，其中有5%嘅女人願意下海，即係三百六十萬去做妓女

3,600,000 * 800 = 2,880,000,000
2,880,000,000 * 30 = 86,400,000,000

一日只做1Q，平均收費800，一日流入呢個經濟圈嘅金額就有28億8千萬，一個月30日計起嚟呢個business cycle就八百六十四億

而家就做返農民

你cut晒d數字？
無睇過原文

2015年9月出自中共內部的一份調研報告顯示，「在31個省、自治區、直轄市中，擁有千萬以上資金、財產的有548萬至560萬人及家庭，其中，在職和已退休的中共黨政官員有360萬至365萬，占比65%以上。」

入黨發大財

傻仔

共產主義

所以呢6億中國人
我哋要好好利用

琴日平平地買兩對波鞋畀屋企人都千幾兩千

睇中國新聞成日吹到自己平均收入過萬，發展得好快，再踩台灣收入幾低幾落後，再笑就嚟追到香港。
原來自己先最落後，只係拎一小撮人嚟打飛機

成班柒頭用成年既人工落黎買名牌扮大爺

還有統一宇宙

人均一百萬資產有乜問題？
十個人，有一個有一千萬，其他九個係零，都係人均一百萬傢一個省長都收幾億係屋企啦，人均一百萬資產有幾奇

又打飛機

唔係點Cap水回血

強仔暗黃

根本係現代版大躍進

除左老毛，仲有邊個會咁吹牛

講真話想死？

去信和買鹹碟

08:53
美國的貧困人口標準是每天收入低于230人民幣
中共的貧困人口標準是每天收入低于10塊2毛5人民幣

說好的小康，每日賺十蚊就小康

依條友之前比我block左

戰狼1000個月食到幾多斤豬肉？

中共唔留住呢6億，點做發展中國家，年年收錢
同埋有冇6億都係問題，中國人口普查唔係香港咁有晒每個人資料，有時d地方政府鳩up出嚟

咁人地波鞋99蚊一對

係一個人均月收入 $1000~3000既4~5線城市
樓價係100萬 6~700尺既新盤

過來做雞俾我地插月入過萬

小粉紅開始spin去人均包含學生老人無收入人士，繼續愛国

大佬，仲有六億係失業一生架，你又唔講

其實李克強同志出聲睇到一點就係内部一定不穩

根本好多大陸城市d人收入重係好低
有人大學畢業完仲要再考好多個試，先做到老師教中學/大專，但人工都係得2k-3k
做牙醫都係得3k-4k
可想而知其他冇咩技術既人收入係點
以上講緊既真實例子已經係城市地方發生，競爭又大，爭崩頭又要不停考試先搵到份2-3k既工

未餓死先好嘢

支那最富裕既地方都有城中村 入面根本係貧民窟

鄰國嘅事唔使咁上心啦
專心本國事務

正想講
農村股份制 每季分紅
政府收地又有賠償
大把人因為咁變土豪唔駛做

幫老闆開開車門點點煙

其餘6億人月收2千元
其餘1億人月收3-6千元
其餘8000萬人月收1萬元
其餘...其餘

總理造謠

大戰屯門娜娜三回合

中國最高收入組人均$76401
美國貧窮線$83990
中國精英去到美國即變窮西
咁樣比較之下真係so9sad

6億人月入得1k，都可以生存到依家
唔怪得話食樹皮可以食一年
有錢就狗官賺，妻女錢財去外國買豪宅買林保買拉利
食樹皮就呢6億人食

你覺得你講既"大把人"係中國14億人既大多數?
呢6億都係唔使做?

有錢到唔使做，但係李克強特登拎黎講佢地收入低

內陸真係好差

幻想少陣啦

有$1000就可以脫貧了

睇下山區人生活 有幾多間廠 收左地起言樓大廈未

強強咁誠實過唔過到今年
雜種 明明講到全國都小康

中國人均年收入是3萬元人民幣
正常都係 2500 , 我有冇睇錯 ?

某D村炸
我阿公果D二線城市三線鎮 收完條村都唔夠買返當地樓
阿爺條村過多50年都未必會收
成日話大把人發達
根本就係少數

咪係，以我所知，廣州一般文職5，6000水平，經理先上到1萬，仲要扣五險一金。
但佢地興年底出獎金，個數由當年業績決左。
上幾年，深圳，廣州有啲it/地產公田，分幾十萬一年嘅case都有。
當然，呢啲唔可以代表到一般支人嘅水平

江蘇都話得17戶未脫窮，標準係月收入¥三百幾蚊

淘寶20蚊

咁耐以黎 淨係識個一個親戚搵1萬人仔一個月 (淨計打工)
係上海既科技公司做

然後要買400蚊一罐嘅香港奶粉

原本月入得幾千, 收地有幾十萬, 緊係覺得發達
不過人地轉頭發展埋就唔知幾多千萬

又無學識, 又無資訊, 剝削就緊啦

水份是咪支那文
廣東話講開「流口水」、「流嘅」

係呀係呀
農民每月收租十幾萬 再打工賺一千
大國勃起鳥

睇下點定義發達
如果分紅達至財務自由既 係有既
識有人廣西北海 每年有20~30萬人仔分紅
但睇人地有錢收既同事 有冇諗過人地大陸家底點 條村有幾大 塊地有幾值錢 地段有幾重要 家族有冇人做官?
乜都唔理就話大陸大把人收地發達
我夠可以講大把人因為徵地連住既地方都冇埋

學生老人唔係人？唔使養？

一二線城市就係囉，三四線十八線既啲分有咁多你就飲大左啦，仲有你估個個有得分啊？

強消失

2019年10月中下旬在全國30個省（自治區、直轄市）對3萬餘戶城鎮居民家庭開展了資產和負債情況調查結果顯示，城鎮居民家庭戶均總資產317.9萬元，但是財富更多地集中在少數家庭，最高10%家庭的總資產占比為47.5%，接近一半。最低20%家庭所擁有的資產僅占全部樣本家庭資產的2.6%。

我諗淨係幾個貪官都可能食左成個市鎮9x%比重
戶均資產318萬
問下d一般支那仔有幾多有

真, 窮到唔餓死已經好撚威水

其實支那係得沿海地區有錢
又或者係我地香港近既廣東普遍有錢
其他省窮撚到真係唔敢想像

其實係拉低曱甴平

印象中啲大陸仔話俾窮人農民工玩既場都係一二百一次

個餅都畀幾千萬黨員食咗大半。

我零用錢都一個月1000啦

上年GDP 升6%都係人均2500人仔，今年會唔會得返2000

一千都唔夠去骨場spa打個飛機

就算廣東省 江門果D都好落後

其實6億人口有咩奇怪
18歲以下+60歲以上都佔大部分啦

月收入千元, 有乜9咁出奇?

一家3口, 正常一個人搵食, 一個人照顧家庭, 東莞最低工資人仔1700元, 當你有埋OT每月3000-4000元, 三個人平均咪得1000元多D咁

支那內陸省份好多縣市最低工資都係得1300-1500元, 連加班大約2500-3000元, 3人家庭平均1000元好平常

「吹水成份」

不嬲blk咗

我係twitter度講d支那工廠人大多數得2 3千一個月
d大中華膠死都唔信 係都要話一個月有5 6千

[文宣手足請入]國安法文宣方向

李克強講既數字唔通唔真過班小粉紅 藍絲講既野咩
根本支國人普遍就好撚窮 窮果啲 香港人平時見唔到啦

支國13億人
有0.1%有錢都有130萬人
呢130萬人日日出國 留學 翩牆上ig炫富
已經足夠製造支國人普遍有錢左呢個假象

我有親戚江門wo
都唔算好落後je 感覺低密度d
近廣西個邊d應該up dup d

咪係最低工資都唔止啦
成班大媽，農村老人，18歲以下學生細路
上面講到返工嗰啲無1000蚊嚇得我
得咁少人工就唔會成班廠佬頂唔順個人工走去東南亞啦

中共唔驚你唔愛國，只驚你有本土思想（省、市）

點解會講到年收入三萬好似好多咁？

落得黎果班都唔係最撚窮啦
真係窮果d出省都係做雞咋

深圳加班加到仆街可能有5，6千嘅

同香港人幾似

點解連李克強親口講都重有傻鳩出黎兜

係大陸１％入口控制左整個國家超過７０％既財富
剩低個９９％你話佢地食乜？

唔好咁天真啦. 深圳廣州個啲當然有啦. 但係未發展既地方點會無啦啦收你. 同埋中國啲農民既地好細種完都係夠自己食再搵小小錢. 中國農業水平仲係好低下

因為中國農村種田種地, 一定要統一格價賣返比政府, 即係農田會窮到死全家, D田無人種架, 你唯一生路就係出去城市返份996工廠工

咪同香港人一樣
你都要有啲錢先會po下ig
有米8，3皮以上人工 你先敢係連登參與討論

得米6 搵1皮 條友會唔會周圍講?
食緊老麥果陣 會唔會影低放上ig?

所以香港人見既大陸人都一樣係最有錢果1%
99%果班窮閪 會見到佢地至講

家庭每人平均, 3000/3=1000

你計埋D冇能力出城打散工嘅留守老人, 班老嘢單靠耕田自給自足, 每個月真係冇1000元收入

點解佢地課金玩手遊可以咁誇？下下十萬8萬 都唔知係咪gm黎

🤣

洩露國家機密

香港日收入1000都仲係窮撚

貧窮人口阻礙中國復興,應以叛國論

強仔話支那國有9億勞動人口

扮無錢唔比錢阿
聰明人

五毛

脫貧呢家野止於唇邊啦
比你班友真脫貧變發達國家
咪冇得攞著數囉
你地班小粉紅唔係真係信下話

呢幾年話人口太多，又少人種田，個個一味出大城市打工，地一係收，一係俾污染荒廢，糧食輸入量大增，中央先話出津貼補助，鼓勵人返去種田……但係據我內地親戚話依啲津貼，去到地方政府又會係要拉下關係過河濕下腳咁

關咩流口水事
應該會講作大左, 吹水. 流流地
水份好似係近幾年多香港人講
未必關支那事

好多托黎，唔托邊有傻仔課金……

無野追求 又單身
佢地二三線城市
租又平 都無野追求

我親戚買個tv box都成兩千
我話唔洗咁貴都有
佢都照買

問吓三和大神...

食住草搞5g
中国人真係特別聰明

十年前, 識人響支那中小學教書就好似6K 人仔

報少左人數啦
大把窮鄉僻壤1000都無
唔係點會走去城市做三和大神

我鄉下江門，大把有錢同做官既日日大魚大肉，酒樓永遠滿座，窮撚既就去食街邊果d窮閪腸粉，好撚極端，打工仔果班3000左右啦，經理都係7000左右，但物價用佢地收入黎講係幾貴，但傳統江門人地區好多都同父母一齊住，所以住既地方無壓力，但交通就一舊屎咁，無車同綿羊仔你就要預一舊錢去打「的的」，千祈唔好係條街鳩行，好鳩危險，你諗到既都會發生

無咩建築物，起上黎易同test果時一定快
但一到大城市即時收曬皮

中國實際得8億人
即係得個8000萬黨員先脫貧

笑撚死
又多個題材可以撚五毛

政府比津貼落到農村人口, 我真係聽都覺得唔會剩返幾多....成日話中國有錢, 其實真係好多係好撚窮. 唔通果D唔係人? 有田無人種, 然後出錢入口外國糧食, 真係好痴線

買到場拜仁盤就變2000了

冇乜幾多落到貧農袋，有都去晒幹部村官村長袋……上年非州豬瘟啲部分小豬農殺豬死晒豬，啲幹部都唔俾報，冇得報冇得賠，但錢就照話有賠

脫貧攻堅戰 疫情阻擊戰咱們是強大的戰狼

突然諗起了 貿易協議

做樓面都係得3000
經理級都係5 6000左右
工廠2 3000好正常

有得相睇下大陸人點回應?

邊個話個樽一定要新

下面好多曲線小粉紅暫時退場

仲話脫貧成功，咁曱大大任內真係冇任何功勞

人均一百萬資產<<<小粉紅係咪唔知人均兩隻字點解？

3m係年收入
1k係月入，乘返12係1.2m

敗晒 鄧江胡韜光養晦既國產

都唔知係邊個中文差

巴打有學識

推

其實唔洗聽人講
今年有人收我鄉下條村
跟本無得傾
唔係想像中咁多錢
樓都係一賠一

我鄉下江門
經常返去
係真係一pat屎咁
同上面巴打講既都差唔多 唔重複啦

強強 我們懷念你

中學生零用錢都多過1000啦

講真，四五千話多唔多話少唔少，我建議你上大陸搞生意，香港已經冇咩發展空間喇。你先去買兩張廣州直通車飛⋯⋯

入咗腦

30k係年
1k係月喎

係咪講錯嘢

講真話等外國索償話無錢

叫次雞都唔止😂

邊個話啲酒一定係真

推这到國際, 黑強死硬!

咩國家嚟 果d地區將不歸納於支那

完全想像唔到月薪$1000點生活
利申 求其出去買下嘢都幾千蚊

有咩好震驚，係的大陸仔自己白撚痴姐唔洗講乜，淨係上youtube睇啲垃圾大陸農村片都知，除咗個youtuber之外，嗰啲農村環境搵到1k都偷笑

農村人自給自足

分到咁多就唔會仲有農民啦

咪係

外省民工咁撚好景唔駛出去啦

李乜柒嗰條女

那六億還算是人嗎？

半年幾前俄佬先做完研究話大劣冇可能有十三億人

有時瞄到大陸d唔知乜鬼請人節目
大城市成堆大公司老細都只係比得四五千
就知道四五千都肯定有比多左

點聽都似想扮返發展中國家攞著數
美國打窮l好唔道德乜乜乜

諗落本身世界第二大經濟體同發展中國家撈埋一碟本身就好doublethink

Off topic ：其實好多枝裝嘢飲，個樽真係貴過啲飲品
（例如樽裝茶）
大陸更誇，幾蚊一大盒紅酒

你作為IC覺唔覺收恥呢

想沒收人家產點知個個窮到褲穿窿

蝗語邊有講水份
水份由吹水 流料呢d粵語字解釋喎

農村燒柴唔使電費、用井水唔使交水費、自住唔使交租
每戶人每個月keep 住有～30隻雞、10隻鴨、4隻鵝
每10戶人養2～4隻豬、牛
自己種菜，自己種主糧既機會低，因為農耕面積少左（所以先依賴入口糧食）
每個月既支出可能就係買農藥、主糧

你地話有6億人可以咁樣過日子，咁大個蓄洪池，大陸經濟點爆

難講
1000蚊都要洗
月儲都唔知有冇100
有孫再講

每月一千咁多都唔叫脫貧？支那人要求咁高係咪想搞港獨？

唔好傻啦
大把農村後生出哂去打工，先keep到全家around 1000，好多1千都冇
農村大部份留守兒童，留守老人，仲有幾多人養到家畜，如果養果d真係掂，有一個正常既經濟反映俾佢地，唔駛男既出去打工，女既出去做雞啦

燒柴俾環保捉，井水受污染，先係現實

識唔識㗎，雜種都係得皮幾嘢月薪咋
底嗰浸賺幾多你唔知啫

所以咩十四億市場根本就9吹
是但一個南美國家個市場都大過佢

都唔係，仲可以做到常委，差在要諗點上黨主席

夠＄去香港做國安

痴咗線

5-6千冇可能
深圳零售業請大專生都係4-5千 升到上店長都係6-7千
飲食業3﹑4千
工廠一定唔會有5-6千

咩呀，明明一般深圳普羅市民都係得2000左右

咁又唔止

比多1000差唔多啦

唔係冇可能既
但係一係就係技術工
一係就係中層以上管理
再加瘋狂OT先得
一個月得一兩日休息 每日十幾個鐘咁
深圳基本工資係全支那最高嗰堆黎

2千又少左D
正骨場 餐廳樓面都3000幾
office 有4-5千架

差唔多呢個數啦

都唔止, 粗間農民房都要2000

睇錯左以為30K係月入
自膠

屌我睇咗月收入，仲諗緊點解咁正常

藍絲: 香港比番中國有咩問題!!!

線工係靠ot搵食
底薪2000零冇錯
呢幾年大廠做
ot到五六千唔係咩出奇事
當然而家武肺又另一回事

回歸時就十一億人
一孩政策下廿年多三億其實點都好流既啦

小強 你老細

牛

唔係打句我愛袓國有柒毛收既咩

中国乔丹

真心想知支那地鐵站守x光機果d保安仔搵幾錢一個月

差唔多
做office點月入點都有四五千人仔
同埋聽講喺深圳揸巴士（講緊市內線 唔係長途旅遊巴）月入都有6-8千

《王者榮耀》充值$6人仔 得 韓信

一年收入40-50k除返開
每個月得3、4千
學人講全面小康？

push

李克強食完誠實豆沙包